英國自民黨MP：聽日我會向PM提出BNO居英權法案

Alistair Carmichael：Raab blocked reforms to BNO saying Fmr AG Peter Goldsmith said it was illegal under Hong Kong handover. Goldsmith says he was misquoted.

Tomorrow I table a bill to extend right of abode to British Nationals Overseas. @BorisJohnson must stand with them.

Up
Retweeted

真係成功 我果票就永遠比自民黨

唔理有無成效

有做野都值得一拜

雖然boris johnson咁奶共

佢地真係平權, 我都唔介意走去英國成世投比佢
但真係得左至講。班英國佬奸到出汗

武漢肺炎向多國擴散，手足總動員重投國際文宣戰！

唔好用呢種利益關係去做呢件事。

retweet多謝人

+1
CON食屎啦

自民黨反脫歐喎

政治唔講利益 講咩

反都無用，依加唔脫都脫左

真，LibDem真係好撑香港人

英國欠Lib Dems一個行比例代表制嘅選舉制度 不如同香港交換啦

哩個時候提出，會令local人聯想到亞裔病夫而反對

最後果句真!

大家記得去Twitter多謝人

係
其實票數唔少

同時係解釋HK is not China嘅好時機

Push

民意調查出左黎過半英國人都係支持平權
其實你同佢地傾過就知佢地認為1997 年之後對香港無咩責任
但係你有本英國護照就應該有英國人的權利

英國人玩政治先唔會輸
保守黨同工黨一樣有人支持BNO平權

咁班boc 馬拉佬一定爭埋一份

佢地邊有牙力，馬拉有人道危機咩？同埋英國無點欠過馬拉人 同香港比既話

道德掛，可能

boc早期同bc一樣嘅(嗰時叫Cukc)
之後先截龍
況且就算平埋又有咩所謂得一萬本

我一直認為所有英籍應該歸一以合乎國際人權公約的要求

真

係佢地自己造成....AV 本身太難明佢地又做 publicity 做得差
如果唔係都唔會大多數人否決左啦

不過當年喺alternative vote referendum投贊成票嘅人仲少過Lib Dems大選嘅得票 連自已支持者都唔爭氣無計啦

好乾淨嘅政治

唔係讀書讀過選舉制度或者喺愛爾蘭住過 有幾多個英國人會知AV係乜春

我真心完全唔明 AV 係度做緊咩野...
點解唔行 MEP 咁行比例代表制...至少英國人都會明白做緊咩
至多出幾個痴線佬 BNP 出黎

Retweeted

推

係咪要聽上帝嘅聲音投票

同一時間 保守黨 Steve Double 都有出私人草案支持平權
所以又唔可以只係話自民黨先有做野的...

期待

+1

推咗先

日落國扯貓尾

唔係到今日仲信呀
呢句野講左好撚多次
佢自係想要左膠既支持

脫左都可以申請入番（當然之前啲優惠待遇可能會冇哂 eg 以前可以獨立用英磅，rejoin可能統一用euro)

Twitter retweet thanks

因為英國人想要地方代表
AV 如果用 FPTP威力加強版黍宣傳應該好小小

佢個目的就係選幾 round，最低票就 foul 出局，然後再選，選到最終贏嗰個為止。不過一張票投哂個成個心水次序

咪平權 應該設立行政程序俾BNO轉做BC 要有政治審查 防止中共間諜 支持者經BNO轉成BC

推推推

無咁複雜

唔睇好
但多謝自民黨

支持，推，唔洗多講

咁你入黎做乜？？留係大灣區啦

有人做嘢好過冇人做嘅
不過分析下就知可行性唔大

第一BNO人數太多，日落帝國突然間冇可能消化到咁大堆人

第二佢地啱啱先脫歐，經濟又差到仆街，得閒死唔得閒病

第三 俾BNO居英權對佢地國家有咩好處？實際啲

第四 就算提出完，討論，修訂，到投票落實要花幾耐時間，你望下個脫歐搞咗幾多年

不嬲都對呢啲新聞睇完就算，唔會抱任何期望，距離2047 得返28年。

利申： BNO holder

第3、4點有得講下，當年住係香港既印巴人渣住BNO，無其他國籍既情況底下，係可以成為BC架。佢地勞動力唔會高得過香港人，結果照樣俾左，所以我覺得依一點唔係英國政府最重要既考慮因素。

第二，英國政府若果真係的起心肝做野，立一條法 從提出到投票通過依個程序係可以好快

可以參考下英國國籍法令（香港）1997

「當時英國工黨的影子內政大臣施仲宏曾經在1997年1月30日致函時任內政大臣夏偉明，他在信中指出：「在常識及基本人道之下，我們應該向這類人士給予完全的英國公民身份。他們將發現，中、英雙方達成的協議，在7月將直接使他們陷於被遺忘的境況」。

香港的少數族裔請願要求取得完全的英國公民身份，事件引起了英國國會兩院、香港立法局代表、港督彭定康、外相聶偉敬、下議院外交事務專責委員會、兩名前港督及一名曾負責香港事務的前官員關注。在各方壓力下，時任首相馬卓安在1997年1月27日至1月31日與內政大臣夏偉明就事件進行討論。儘管夏偉明對有關建議堅決反對，但內閣大多數閣僚則持相反態度，最後在1997年2月4日，夏偉明終在下院宣告將向香港的英籍少數族裔人士給予具有居英權的英國公民身份。」

咁即係倫敦時間幾點提出

問題英國宜家奶緊共，點的起心肝做

自民黨

求成事🙏

聽住先

但而家個context同嗰陣好唔同
正常一個執政黨嚟講，而家會咁諗

當年嗰班少數族裔人數有限，就算賦予佢哋公民身份，對日落嘅負荷都係有限
但BNO講緊300幾萬人合資格
呢筆數一定會嚇親人
講嗰啲咩唔會有咁多人去係冇意思，因為冇人預算到真正實行嗰陣會有幾多人去，而日落最簡單高係聯想嗰300幾萬人會去佢嗰到，會有300幾萬人會食NHS
（你唔去唔代表隔離嗰隻冇技術藍絲唔會去）

二嚟啲人搞brexit目的就係想趕走班冇技術嘅歐洲移民，啱啱先話低技術勞工唔續visa俾佢，呢頭先掃走班廢柴走，嗰頭又話俾300幾萬合資格，唔知咩底蘊嘅外來人入去，同燒自己後欄冇分別

三嚟而家咁多親支嘅lobbyists ，加上親支嘅黨員，為錢份上唔敢得罪支那

如果話首先增加BNO在英嘅權利，用另類方法登記做公民可能有機，但真係唔睇好日落咁順攤會俾居英權

Ireland好似係行STV？

STV嘅效果會接近proportional
但係AV唔會

工黨同保守黨都有人撐
彭定康係保守黨
goldsmith 係工黨

依家Brexit之後英國移民好似轉左做計分制
一個折衷嘅辦法可能係BNO持有者有得加分

唔直接平權就叫佢收皮
仲要審查？

AV只係會令到當選嗰個攞到過半人俾mandate佢之嘛
其實單議席，單票呢樣嘢無改到

有分析講話因為當時Clegg太倒米，所以用公投票懲罰自民黨

up 無BNO
like retweet

係
所以純粹提返上面巴打
愛爾蘭（最起碼國會選舉）係用STV而唔係AV
AV的話澳洲有用

但係國會的話直接用proportional就無咁煩啦
local representative呢啲留返響地區議會度選

用類似降低移民門檻既方式，都滿足了

冇BNO, 想死.
其實佢地經濟差, 咪俾D有能力既BNO持有人有優先居留權
靠呢班人去建立新既經濟活動

比一兩屆就ok
永遠比你同藍屍有咩分別

愛爾蘭選總統同兩院嘅by-elections都係用AV架
所以當年AV referendum嘅投票率同贊成率以region計都係北愛冠絕全國 北愛人見慣隔籬用AV 所以接受度都相對高 雖然都係只得43%支持 但London以外嘅England就只得3成都唔夠

北愛直頭自己本身都用AV嘅sophisticated版STV啦